<resources>

    <string name="app_name"> Gestação Saudável </string>


    <string name="navigation_drawer_open"> Abrir menu </string>
    <string name="navigation_drawer_close"> Fechar menu </string>


    <string name="action_settings"> Logout </string>


    <string-array name="spinner_tipo_profissional">
        <item> Dr. </item>
        <item> Dra. </item>
        <item> Enf. </item>
        <item> Enfa. </item>
    </string-array>


    <string-array name="spinner_placenta">
        <item> Grau I </item>
        <item> Grau II </item>
        <item> Grau III </item>
    </string-array>


    <string-array name="spinner_posicao_fetal">
        <item> Desconhecida </item>
        <item> Cefálica </item>
        <item> Pélvica </item>
    </string-array>


    <string-array name="spinner_resultado_ABORH">
        <item> A+ </item>
        <item> A- </item>
        <item> B+ </item>
        <item> B- </item>
        <item> AB+ </item>
        <item> AB- </item>
        <item> O+ </item>
        <item> O- </item>
    </string-array>

    <string-array name="spinner_resultado_reagente">
        <item> Reagente </item>
        <item> Não reagente </item>
    </string-array>

    <string-array name="spinner_resultado_positivo_negativo">
        <item> Positivo </item>
        <item> Negativo </item>
    </string-array>


    <!-- DÚVIDAS DO PRÉ-NATAL -->  <!-- DÚVIDAS DO PRÉ-NATAL -->  <!-- DÚVIDAS DO PRÉ-NATAL -->

    <string name="suplementos">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> O uso do ácido fólico e sulfato ferroso são importantes ? </strong></font></h4>
            <p> O ácido fólico é importante principalmente antes da gravidez e até o 3º mês de gravidez, pois irá ajudar na formação do tubo neural (estrutura que dá origem ao cérebro e a medula espinhal) da criança. </p>
            <p> O Sulfato ferroso deve ser tomado durante toda a gestação e até 3 meses depois do parto, pois ajuda a prevenir anemias. </p>

        ]]>

    </string>

    <string name="vacinas">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Quais são as vacinas indicadas durante a gestação ? </strong></font></h4>
            <p> <strong> • </strong> Hepatite B; </p>
            <p> <strong> • </strong> Tétano: dT; </p>
            <p> <strong> • </strong> dTpa; </p>
            <p> <strong> • </strong> Influenza. </p>

        ]]>

    </string>

    <string name="atividadeFisica">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Qual o tipo de atividade física posso fazer ? </strong></font></h4>
            <p> Durante as consultas, o enfermeiro e médico irão orientar qual a melhor atividade para o período gestacional, mas geralmente a caminhada é livre para todas as gestantes que não apresente problemas de saúde. </p>
            <p> Os exercícios físicos são benéficos à saúde porque melhoram a circulação e a digestão, o apetite, a função intestinal, além de proporcionar relaxamento e um sono repousante. </p>

        ]]>

    </string>

    <string name="ganhoDePeso">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Quantos quilos posso aumentar durante a gestação ? </strong></font></h4>
            <p> O enfermeiro fará um cálculo durante a consulta de pré-natal. Mas a regra é: </p>
            <p> <strong> • </strong> Gestantes que têm o peso adequado podem aumentar entre 11 quilos e meio à 16 quilos; </p>
            <p> <strong> • </strong> Gestante que são obesas deverão ganhar em torno de 5 à 9 quilos; </p>
            <p> <strong> • </strong> As gestantes de baixo peso devem ganhar 12,5 à 18 quilos. </p>

        ]]>

    </string>


    <!-- ORIENTAÇÕES SOBRE O PARTO -->  <!-- ORIENTAÇÕES SOBRE O PARTO -->  <!-- ORIENTAÇÕES SOBRE O PARTO -->

    <string name="parto">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Quais os benefícios do parto normal humanizado para a mulher e o bebê ? </strong></font></h4>
            <p> <strong> 1. </strong> Rápida recuperação da mulher facilitando o cuidado com o bebê após o parto; </p>
            <p> <strong> 2. </strong> Menor risco de complicações, o que favorece o contato pele a pele imediato com o bebê e o aleitamento materno imediato; </p>
            <p> <strong> 3. </strong> Menor risco de complicações na próxima gravidez. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Quail a melhor posição para parir ? </strong></font></h4>
            <p> A melhor posição para parir é a vertical. Assim a mulher pode ficar em pé, de cócoras, de quatro. A mulher é a protagonista do parto, logo escolhe a posição que mais lhe traga conforto. </p>

        ]]>

    </string>

    <string name="boasPraticasParto">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> O que são as boas práticas do parto e nascimento ? </strong></font></h4>
            <p> <strong> 1. </strong> Elaboração do plano de parto pelo enfermeiro no pré-natal (como deseja que aconteça no pré-parto, parto e pós-parto); </p>
            <p> <strong> 2. </strong> Respeito à escolha da mulher sobre seu acompanhante durante o trabalho de parto e parto; </p>
            <p> <strong> 3. </strong> Retirar todas as dúvidas da mulher; </p>
            <p> <strong> 4. </strong> Oferta de líquidos por via oral durante o trabalho de parto e parto; </p>
            <p> <strong> 5. </strong> Monitoramento fetal por meio de ausculta intermitente; </p>
            <p> <strong> 6. </strong> Métodos não invasivos e não farmacológicos de alívio da dor, como massagem e técnicas de relaxamento durante o trabalho de parto; </p>
            <p> <strong> 7. </strong> Liberdade de posição e movimento durante o trabalho de parto; </p>
            <p> <strong> 8. </strong> Estímulo a posições verticalizadas durante o trabalho de parto; </p>
            <p> <strong> 9. </strong> Caminhadas, uso de balanço pélvico e da bola suíça; </p>
            <p> <strong> 10. </strong> Clampeamento tardio do cordão umbilical; </p>
            <p> <strong> 11. </strong> Contato pele a pele do bebê e mãe logo após o nascimento; </p>
            <p> <strong> 12. </strong> Aleitamento materno precoce. </p>

        ]]>

    </string>


    <!-- ALEITAMENTO MATERNO -->  <!-- ALEITAMENTO MATERNO -->  <!-- ALEITAMENTO MATERNO -->

    <string name="beneficioAleitamentoMae">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Benéficio fisiológico: </strong></font></h4>
            <p> A liberação hormonal de ocitocina no momento da amamentação  favorece a contração do útero e previne hemorragias. O útero volta ao seu tamanho normal mais rápido. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Benefícios psicológicos e emocionais: </strong></font></h4>
            <p> A relação mãe e filho é uma vivência própria, única, do ser humano, originária da relação que o aleitamento proporciona. Os dois terão fator emocional mais equilibrado. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Benefício financeiro: </strong><font color="#8e376d"></h4>
            <p> Por se tratar de um leite que traz consigo um valor próprio capaz de suprir todas as necessidades do bebê, torna desnecessária a compra de alimentos para ele, o que gera economia para a mãe, acrescida do fato de que o leite materno  preserva a saúde da criança. </p>

        ]]>

    </string>

    <string name="beneficioAleitamentoBebe">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Benefícios biológicos: </strong></font></h4>
            <p> <strong> 1. </strong> O leite humano contém água em quantidade suficiente; proteína e gordura mais adequadas para a criança; </p>
            <p> <strong> 2. </strong> O leite materno contém as vitaminas em quantidades suficientes, dispensando o uso de suplementos vitamínicos; </p>
            <p> <strong> 3. </strong> O leite materno  protege a criança contra alergias e infecções, especialmente as diarréias; </p>
            <p> <strong> 4. </strong> O leite materno favorece o crescimento e desenvolvimento da criança. </p>

        ]]>

    </string>

    <string name="duvidasAleitamento">

        <![CDATA[

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Existe Leite fraco ? </strong></font></h4>
            <p> Não existe leite fraco, nos primeiros dias pós-parto o leite é pouco, mas irá aumentando com o passar dos dias. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> O leite do peite sustenta a criança ? </strong></font></h4>
            <p> O leite humano contém todos os nutrientes de que a criança necessita até os seus seis meses de vida. É de fácil digestão, e seu aspecto aguado é uma característica normal, portanto o leite materno está sempre em boas condições para o consumo da criança. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Dizer que o leite do peito é pouco é verdade ? </strong><font color="#8e376d"></h4>
            <p> Não existe pouco leite, todas as mães podem produzir leite em quantidade e de qualidade suficiente para o seu bebê, desde que elas queiram – sejam autoconfiantes em relação à sua capacidade de amamentar – e que posicionem a criança corretamente durante a amamentação. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> O que acontece quando o bebê não quer pegar o peito ? </strong><font color="#8e376d"></h4>
            <p> Na maioria das vezes é a posição da mãe e do bebê que não está confortável, ou a criança está com a fralda molhada, a pega do mamilo não está correta. Logo, o posicionamento da mãe e da criança no ato da amamentação, os cuidados com os mamilos são importantes, caso não esteja conseguindo amamentar peça ajuda a um profissional de saúde. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> O leite materno  mata a sede do bebê ? </strong><font color="#8e376d"></h4>
            <p> Sim, o leite materno contém  toda a água de que uma criança necessita, mesmo se ela morar em locais de clima quente. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Meus seios vão cair com a amamentação ? </strong><font color="#8e376d"></h4>
            <p> Não. Orienta-se usar sutiãs adequados no período da amamentação e cuidado no momento da amamentação contribuem para não existir mudanças na anatomia da mama. </p>

            <br/>

            <h4><font color="#8e376d"><strong> Aleitamento materno: expressão do amor da mãe para com seu filho ? </strong><font color="#8e376d"></h4>
            <p> Verdade ! </p>

        ]]>

    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>
